川普下令研究：美國買下格陵蘭島

華盛頓郵報與華爾街日報15日皆報導，房地產大亨出身的川普總統，如今想要替美國買下堪稱全球規模最大的一座島嶼：格陵蘭。

‧全球最大島 80%土地被冰雪覆蓋消息人士透露，川普起心動念想購買格陵蘭已經有一陣子，有時候顯得非常認真，有時則不以為意，但他確實常常把格陵蘭掛在嘴邊。

格陵蘭是丹麥屬地，人口僅約5萬6000人，面積則有210多萬平方公里，是全球最大島，但80%都被冰雪覆蓋，座落於大西洋北邊與北極圈海之間，隔著海峽與冰島、加拿大遙遙相望。

格陵蘭是丹麥屬地，約5萬6000人口，面積210多萬平方公里，是全球最大島。(取自谷歌地圖)

‧杜魯門總統 也曾想買遭丹麥拒絕格陵蘭島地理上應屬北美洲，但文化與政治上卻與歐洲連結；美國國務院曾在1867年研究購買格陵蘭島，二戰後杜魯門總統曾向丹麥提出用1億美元買格陵蘭島，但遭丹麥拒絕。

根據媒體報導，過去這段期間，川普曾在會議上、吃晚餐時以及閒聊當中，詢問身邊顧問美國能否購買格陵蘭。當幕僚群討論到格陵蘭豐富天然資源及地理戰略重要時，川普經常聽得津津有味。

知情人士透露，川普下令白宮顧問研究有關美國購買格陵蘭的可行性。

華爾街日報報導引述一位去年春天與川普同在某晚宴的人士說法，指川普提到，有人告訴他丹麥在援助格陵蘭上有財務困難，建議他可以考慮買下。

「你們覺得如何。」川普問現場的人。

「你覺得能成嗎？」這位人士告訴華爾街日報，與其說川普的提問是認真的，倒不如說他就是要表達：「我權力大到可以買下一個國家。」

這位人士並提到，川普未在競選場合提到此事，可能根本沒有認真想過此事，會對此有興趣，是因為格陵蘭島的自然資源，以及讓他留下堪比艾森豪總統同意讓阿拉斯加成為美國一州的聲名。

消息人士指出，某些川普幕僚贊成購買格陵蘭，理由是符合美國經濟利益，但也有某些幕僚表示反對，認為這只是川普一時興起的念頭，到頭來根本不可能實現；就算美國對於購買格陵蘭是認真的，在實際層面應該如何進行這項交易，一切都還是未知數。

格陵蘭雖為自治區，絕大多數內政事務均由當地政府負責，但外交、安全政策則由哥本哈根掌理。

知情人士表示，川普下個月初即將訪問丹麥，這是他上任之後首度造訪，但此行與購買格陵蘭的構想並沒有關係。

對於川普有意購買格陵蘭的消息，白宮與國務院15日都沒有評論；丹麥皇室以及丹麥駐華府大使館也沒有回應媒體的採訪要求；格陵蘭駐華府代表處、格陵蘭總督辦公室也都沒有對媒體發表談話。

曾經聽過這項討論的少數現任與已經離任白宮官員表示，幕僚群對於這項構想充滿期待，但也抱著疑慮，不確定川普究竟會想把這個點子落實到什麼程度。

社群媒體對美國購買格陵蘭島的消息議論紛紛，但調侃者居多；有人說：「川普要買格陵蘭，墨西哥將會埋單。」；有人說，「如果你反對購買格陵蘭，那你就是恨美國。」；還有人說，「50年後，格陵蘭會變成熱帶樂園。」

唉其實倪匡之前講買一座屬於香港人嘅島有冇可能

買埋香港

不如買香港？

幾時買香港島

買香港la

香港人係時候發揮慣性做爛市既長處

香港人買左佢啦

求你買埋香港

最多我地眾籌貼返錢俾你

買黎俾香港人住？

真係貼錢賣畀佢

Push

香港人買咗佢好似都ok喎

係咪買黎俾我地

買完 比香港人搬過去

買香港做軍事基地

幾錢 香港人眾籌okay? Share都殺

香港人資助

香港人買咗佢, 大家一齊搬哂去住咪得lor...

Trump's fridge

size=6]即刻同我入哂
twitter reddit youtube

同我加兩個hashtag + retweet

帶動杯葛 劉亦菲條八婆 新片 "花木蘭" [/size=6]

#BoycottMulan #Disney

如果可以令disney回應甚至做野，將會係國際娛樂界既大新聞！！！

令全球人意識到要支持香港抗爭，極具文宣意味

福克蘭群島（好似係）

但個度唔止係好撚凍
仲要成日不見天日，幾星期無陽光

可以aoc咁，由黑暗時代開始封快中國呀

香港人埋單都冇問題呀 只要比我地過去

買埋香港！！！

全球最大島 80%土地被冰雪覆蓋消息人士

買香港

香港人夾錢買啦不如

拎填海既錢去買啦

比我地一齊過去天然雪櫃住

香港有石油咪會買香港

買黎做旅遊景點，可以睇到極光

貼錢都可以

有錢不如買左香港佢啦

借小小位比香港
利申:唔怕凍 試過-35度既地方

庫房啲錢反正都係益哂大陸/腥港人

我哋可以倒貼你買香港㗎
我哋要翻個自由就得㗎喇

幾時買 hk

我們別再犯五年前的錯，好嗎？

買香港啦 一蚊!! 賣!!

816㩒美金！818倒灌維園！

其實大家打夠飛機未 唔好下下以為人地幫緊自己

講真香港咁撚有錢 買島唔係問題

咁撚凍

係咪買嚟送香港人入去

初頭一睇以為佢係忽然變身偉大左膠，想為環保救地球，保護冰層添

ff多左

雖然我覺得ff too much
但心底都好想係

其實我都知100%無可能
但真係好想

一個月應該籌左幾百億

3000億港紙買到幾多個格陵蘭？

我都好想...起碼仲可以命名為香港, 以香港呢個民族為主~ 依家咁既情況, 香港呢樣野一定會被消失!!! 我地要保留繁體字廣東話!!!!

買香港啦，好抵架

送靚裝傢俬同打不死嘅返工精神

全世界你都搵唔到！

我賤價求賣

格陵蘭超多蚊

可唔可以買埋香港？最多我地還返錢比你？還到還清為止？

人地買島都要睇塊地有冇戰略價值同天然資源 香港乜都冇

我貼錢比你買香港

其實就算今次風波解決 黃藍既分歧咁大 我當你黃色渣旗 施政都有班廢老阻住地球轉

好可悲成件事

其實Trump係有遠見嘅生意人
睇佢後生嗰時因為間爛酒店同政府講數都睇得出佢好醒目

不過左膠太focus佢對女性嘅言論
啲走火入魔嘅女權撚可唔可以諗下平時有幾多臭雞想埋佢身

Sorry繼續 hi錯制
如果有一個地方俾我地後生一齊發展落去 由得班廢老起香港 我覺得都係一個機會

香港有錢

除非香港某一日地下搵到有石油

樓上咁多個人叫佢買埋香港放心，買完之後hocc會幫你拒絕

北極戰線對抗俄羅絲

底特律:變人劇情

到時即刻買

This way ！ Sir！

President Trump please consider purchasing Hong Kong instead

我地籌旗買左佢啦

格陵蘭咁多石油
丹麥點會賣比你

美國肯要香港，倒貼返一千億有咩所謂

打緊貿易戰 美國好似無事發生咁 走去買島

到時可能奶得最大力又係佢地呢

求售

香港人去個新島重建算, 中共要香港俾佢

買比香港人

宜家應該好多人咁諗

［重要］和理非、勇武、文宣缺一不可

香港人眾籌買左先啦
凍下我唔驚

香港太貴, 當平均一層樓1000萬, 100萬層都要
10,000,000 x 1,000,000 = 10,000,000,000,000 = 10兆

買你老味
倒貼一萬億都仲得啊

貼錢賣畀你喎
重未計得到香港等於得到支那官員嘅春袋
佢地咁撚多資產喺度
一揸落去
實腳仔軟

啱曬香港人

係人都知香港濕凍係凍到仆街

然而香港人都只係着一件冷衫就夠

買黎比美軍雪軍糧？

香港濕凍世界第一

支那就爆 絕對有本錢買香港啊浸浸

係南美

無經濟效益

香港地下有大量暗物質 快啲買

買香港！香港人最勤力！

呢個時候買島
仲要撞正貿易戰加香港示威

中共不停報導香港反送中隨時係自爆!

你俾格陵蘭我地，我地俾番個新香港你

買完我哋搬過去

丹麥人好撚唔鐘意美國
難啲成事

諗起都扯扯哋

一億美金咁抵香港人買左佢啦不如

但個到大把天然資源

賣比香港人啦… 幾貴都得…

用明日大嶼d錢買左佢再發展比香港人住仲好啦

10000億夠買啦掛

香港有用好多
講利益ok？

我射撚埋

香港全境估值應該係天文數字
地租咁貴

推

懷疑有兄弟係臭格被虐待至cord comp

[黑警沒有一個是無辜的］一齊睇下黑警嘅公開言論

凍到咁都扯

其實最好唔好比佢買到

侵完全不屑環保問題

買左果邊既生物同自然就會有危機

buy HK la diu

我都諗緊呢個問題啊！咁其實值幾多錢？香港應該俾幾多錢美國？

貼錢比你 快

香港成年都好黑暗

買香港啦
sir this way

送返錢俾你買香港都得

佢要格陵蘭島係要北海啲油

係咪想買俾香港人住?
係就岩, 連登仔唔怕凍

「重要文宣戰略」
全球杯葛 花木蘭 大行動

#BoycottMulan #Disney

即刻用hashtag洗哂 twitter reddit facebook youtube

Facebook

Twitter

Reddit

Youtube

如果可以令disney回應甚至做野，將會係國際娛樂界既大新聞！！！

令全球人(包括淨係識睇娛樂新聞既人頭豬) 意識到要支持香港抗爭，極具文宣意味

唔係因為有石油咩？

貼錢俾你，求下你買香港呀

買香港島

唔好成日話人FF. 美國買島就要勞動力去開發，有咁大個機會，港青去唔去？

我哋倒貼番啲錢畀佢都得啦

買完之後
移民審查俾d支持民主自由願意效忠美國既高質移民住
經營得好，對左膠加洲等有示範作用
收左膠皮

1億美金我哋眾籌都okok

因果由國 容港治己

如果有得買，中国一定出黎抬價。

送去格陵蘭

拎明日大愚筆錢買仲好過

邊有咁多錢呀

界限街以南割讓
以北1蚊租借999年

川普想搞新香港？

「IDEA」全球香港海外留學生聯盟

「突發」香港手足係澳洲被圍堵

不如買埋香港佢啦

阿拉斯加都係美國同蘇聯買返黎

誠哥買咪有可能

香港： 底價7000億起跳

歡迎出價

我先

負1000億ok?

條佬咁似維尼既

Buy Hong Kong la

香港咁熱先扯唔起
我試過負2度着短袖落街 好撚正

不如我地買啦

凍撚死

我地香港買
白色凍凍地幾正

AOC雪地都起唔到屋
想玩城快都難

香港人的確最叻做爛市

sad but true

夏天多蚊，冬天凍死，你住埋我嗰份

無野做先係死證

無天然資源，但有戰略價值

我寧願去冰天雪地同一班真香港手足捱
都唔想淪與共匪為伍
有真香港人一齊努力嘅地方就係香港！

雖然都係ff下不過幾開心

你住埋我嗰份

所以大陸禁佐

如果大家見到鬼佬話迪士尼無可能唔要花木蘭嘅中國票房 可以回覆：
But the thing is China has already banned this movie just because the actor who plays mulan’s Dad looks like Xijinping, so I see no point in Disney pushing a destructed live picture featuring a communist spy and an American traitor.

我又send唔到嘢上去 可能同時太多人討論緊

唔會無資源
係未開發
仲有個價值係西北航路

正呀

不如買香港啦

今晚遮打見！

佢可能想買咗成個香港扔過去

果度冇共產黨同中國人
呢個原因已經好足夠

致特朗普
希望可以將香港成為美國一部份，香港有大量金錢，收咗香港可以填海造地興建核武基地對準大陸，對南可以宣稱有南海主權，只要驅逐所有大陸人就可以了

應該平過明日大愚

有得諗 夾一半 比居美權

格陵蘭喎
凍好撚多

買我買我!!!!!

我去!

咁咪着多兩件衫囉

維港泊軍艦

香港無戰略價值…你肯定？

但邊境連住大陸好撚難守

買中國好過啦

我覺得可行，用錢買個安身之所，好過要班年輕人被殘害，香港之所以重要，係因為有香港人，無香港人的香港只係空殼，我地重建香港，取代今日的香港，激死老共，等佢面向世界的窗口都關埋…

sir, 買埋香港

Neo Hong Kong

推我英文廢但唔介意學美式英文

香港人買完炒貴佢賣返俾trump

其實英國必要時可以收返港島
只係容納唔到咁多人

其實如果係香港真係發生好似64禁大屠殺
我地向trump 求助
Trump 佢可以就人道危機買格陵蘭島安撫香港人
以保護自由而戰既香港人去買島
成件事就變得合理化 帶曬光環
一黎香港人逃離到中共魔爪
二黎trump又可以完夢
三黎美國又多塊豐厚資源既地
買地可樂而不為？

依家就睇中共真唔真係出坦克 同 丹麥肯唔肯割地

福克蘭

香港人眾籌畀美國買香港得唔得

其實外國啲地未必真係好貴，大家的確可以考慮下

香港人咁有錢，香港人自己買島啦

【 818 連 豬 Challenge 】連登仔快撚啲入黎畫連豬 Post Story!

香港得老本，如果搬走左，香港經濟有之前咁好就係未知知數，地理位置金融國際地位都唔同，基建城市規劃都要重新黎過，錢方面好危，不過有一樣野好，就係可以保到香港文化，要睇取捨同香港人既決心

我貼錢你買香港 ok?

去做開荒牛？？

半價賣俾侵

其實咁凍，老美似係買嚟做實驗研究可行性仲大
點解咁多人會覺得買嚟幫香港。。。

試下中國肯放手
睇下有無國家爭住要
不過唔好ff太多

咁到時咪又要被迫回歸

有冇人可以去白宮聯署, 要求特朗普將香港買咗

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

買左香港 = 中國冇哂海域
因為買香港係送埋南海
仲有個靚靚轉口機場
侵侵 : 制裁中國?ok now 禁運everything to 支那

石油係無價

格陵蘭講緊零下十幾廿度
凍撚過殮房
一年有九個月都係暗無天日既寒冬
你住埋我果份

可能凍到香港人演變到另一個人種